是一位登場於[電子遊戲](../Page/電子遊戲.md "wikilink")《[最終幻想XII](../Page/最終幻想XII.md "wikilink")》中的虛構人物，即為該作的[主人公](../Page/主人公.md "wikilink")。

## 人物

### 外表和性格

本作[主人公](../Page/主人公.md "wikilink")。在[阿凱迪亞帝國入侵](../Page/阿凱迪亞帝國.md "wikilink")[多瑪斯卡王國後](../Page/多瑪斯卡王國.md "wikilink")，梵的[哥哥](../Page/哥哥.md "wikilink")[雷克斯受到重傷](../Page/雷克斯.md "wikilink")，在失意中逝世，留下舉目無親的梵。梵其後與青梅竹馬的女朋友[潘妮蘿一同在道具店中打工](../Page/潘妮蘿.md "wikilink")。由於[氏族地位卑微](../Page/氏族.md "wikilink")，只能居住暗無天日的地下[街道](../Page/街道.md "wikilink")。他非常痛恨阿凱迪亞帝國對多瑪斯卡王國等國的摧殘，期望有朝一日能夠擺脫國家以及民族對自己的束縛，成為一個自由自在的空賊。留著金色短髮，灰藍色雙眼的青年，有些孩子氣。年齡17歲、身高170公分。在《[最終幻想：紛爭012](../Page/最終幻想：紛爭012.md "wikilink")》中甚至還洋蔥騎士的「哥哥」自居，武器多樣（平時為劍）。

### 身世和經歷

為了向阿凱迪亞帝國復仇，梵潛入多瑪斯卡王國的王宮（現以成為阿凱迪亞帝國派來的執政官，三皇子[婓恩·卡達斯·蘇里多爾的居所](../Page/婓恩·卡達斯·蘇里多爾.md "wikilink")）偷竊。他誤打誤撞走入寶庫秘室，打開了安放寶物的機關，奪得一個發光的物體（後來證明這物體為王家之證黃昏之碎片）。

就在這時，真正的空賊[巴夫雷亞和](../Page/巴夫雷亞.md "wikilink")[芙蘭也闖入寶庫秘室](../Page/芙蘭.md "wikilink")，看見目標黃昏之碎片在梵手上，向梵索取。梵赴空檔機會轉身逃走，巴夫雷亞和芙蘭立即追擊，三人追逐至城樓，巴夫雷亞和芙蘭將梵包圍住，但突然之間，由多瑪斯卡王國唯一王位繼承人[雅雪公主和](../Page/雅雪.md "wikilink")[渥斯勒帶領的解放軍派巨形飛空艇攻擊王宮](../Page/渥斯勒.md "wikilink")，城樓受襲，帝國軍也發現三人，於是三人逃入地下水道中。三人為了逃生，只好放下成見合作，巴夫雷亞暫時不打算索取黃昏之碎片，一同在水道中找出口。

三人在水道移動之時，發現一名少女被帝國軍圍剿，梵救了少女後，她十分感激。但少女一聽到三人來偷東西時，態度就一百八十度大轉變，但為了生存，加入了三人們戰鬥。

在連串戰鬥後，四人依然被帝國軍捉住，梵、巴夫雷亞和芙蘭被囚入[監獄](../Page/監獄.md "wikilink")，而少女則囚入另一處。帝國軍將梵擊暈，梵在夢中夢見哥哥雷克斯死前痴呆的慘況，認定將雷克斯和多瑪斯卡王國國王[拉米納斯殺死的是叛國大將](../Page/拉米納斯.md "wikilink")[巴修](../Page/巴修.md "wikilink")。梵醒來以後，聯同巴夫雷亞和芙蘭逃走。三人深入監獄內部，見到帝國最高裁判者之一[加布拉斯出現](../Page/加布拉斯.md "wikilink")，對囚在鳥籠中的犯人冷嘲熱諷，說他是叛國賊，原來犯人就是被傳已處死的叛國大將巴修，加布拉斯除下盔甲，竟露出一模一樣的面孔，兩人原來是雙生兄弟。

加布拉斯走後，梵激動地跳上鳥籠，巴修口口聲聲說沒有殺死雷克斯和拉米納斯國王。可能兩人爭吵聲太大，被帝國軍聽到，巴夫雷亞立即踢落固定鳥籠的裝置，衆人連鳥籠跌入最深之處。在地下道中，梵依然十分氣憤，但欲逃出監獄，必須得到巴修的幫助。

沿途上，巴修解釋國王被殺一事，當年他們趕到國王的房間，國王已經被殺，同時埋伏的人將他的同伴殺死，並活捉了他，假扮巴修的加布拉斯出來，順勢重傷了追上來的雷克斯。梵沒有立刻相信，但態度已經開始轉變。

回到王城後，梵發現女友潘妮蘿被誘到中立國空中城市[飄爾巴的魔石礦中](../Page/飄爾巴.md "wikilink")，為的是捉拿梵，奪得黃昏之碎片。梵去到飄爾巴，見到另一位帝國最高裁判者[基斯與飄爾巴元首哈倫](../Page/基斯.md "wikilink")·翁德爾四世同行，眾人接觸到翁德爾，翁德爾表示雅雪公主和潘妮蘿都在帝國空艦上。

## 註釋

<div class="references-small">

</div>

## 參考資料

  - 遊戲「[最終幻想系列](../Page/最終幻想系列.md "wikilink")」
  - 遊戲「[最終幻想XII](../Page/最終幻想XII.md "wikilink")」

## 外部連結

  - [Square-Enix官方網站](http://www.square-enix.com)
  - [最終幻想XII日文官方網站](http://www.ff12.com/)

[Category:最終幻想XII](../Category/最終幻想XII.md "wikilink")
[Category:空贼](../Category/空贼.md "wikilink")
[Category:最終幻想系列角色](../Category/最終幻想系列角色.md "wikilink")
[Category:虚构男性电子游戏角色](../Category/虚构男性电子游戏角色.md "wikilink")